[拳王阿里］疑向球證豎中指 修夫基幫迪利阿里解畫

英格蘭代表隊中場迪利阿里被指在周一晚球隊主場2:1擊敗斯洛伐克的2018年俄羅斯世界盃外圍賽向球證豎中指，掀起了一場風波。三獅主帥修夫基賽後忙不迭替這名熱刺中場解畫，強調迪利阿里只不過是在向隊友基爾獲加「表達意見」。

迪利阿里在比賽期間疑似因為球證給予英格蘭一個不利的判決，向他做出粗口手勢。修夫基在賽後面對傳媒提問時稱，已經與迪利阿里進行過溝通，後者告訴他其動作是向前球會隊友基爾獲加所造的，而且並無惡意，但修夫基強調他會在再三翻看比賽錄影後才作定奪。迪利阿里賽後亦在個人Twitter解釋，豎中指這個動作是他和好朋友基爾獲加鬧著玩的行為，並為此作出道歉。

姑勿論迪利阿里的解釋為何，國際足協（FIFA）仍有機會向這名熱刺中場作出處分。過往亦有球員被指侮辱球證遭到重罰，當中最具名氣的正是阿根廷國家隊隊長美斯，他被指早前在對玻利維亞的世盃外以粗口辱罵旁證而被罰停賽四場，但在坐了一場波監之後，就成功以證據不足為理由成功上訴，並推翻此前的判決。

熱狗舉中指咪算溫和囉，MMA你都仲得呀

再嘈英超剷撚柒你

英超拳王舉中指算溫和喇
都未咬耳仔

舉中指仲想點
再嘈打柒你

點解你又廢又醜去到曼城
我又型又好波要留係熱刺🖕

好禮讓啦

收起中指就變拳嫁啦

場上唔舉要完場先舉牙

狗真係狗
敢做唔敢認

係walker同佢fd先肯幫佢啫

走左都咁老友

走之前係香港同walker情深擁抱道別既 咪就係Alli